[香港起義] 經濟學人：習近平粗暴手段激怒周邊地區

英國雜誌「經濟學人」分析，中共無法憑武力長治久安，習近平對待香港的殘暴手段激怒周邊地區，令香港人憂心「昨日西藏，今日香港」，台灣民眾憂心「今日香港，明日台灣」。

最新一期經濟學人（The Economist）以「香港起義」（Hong Kong in revolt）為封面報導，經過5個多月反政府抗爭，香港衝突越來越嚴重。最近香港理工大學圍城事件，大規模流血雖得以避免，但危險情勢確實升高。許多示威者至今仍拒絕離開校園，其他地區示威持續。雖然人數未如6月時一度達200萬人，但現在卻牽涉蓄意破壞和投擲汽油彈等行為。

不過，儘管行動趨於暴力，大眾對示威者的支持不減。報導指出，11月24日香港區議會選舉是再次測試民意，以及讓建制派慘敗的機會。港府撤回逃犯條例修訂草案無法平息眾怒，人民現在要求的是民主。然而，他們依舊無法選出行政長官，立法機關又被把持，示威將會持續。

報導認為，北京似乎並不希望動用軍隊平息動亂。內部人士稱，中共對此並不樂見。若在國際金融中心對人群掃射，後續經濟和政治代價會相當驚人。

追根究底，中國國家主席習近平的高壓手段，以及大眾對此的痛恨，就是動盪的根源。習近平說，他想要實現中華民族「偉大復興」，但他殘暴、毫不妥協的態度，只會滋養憤怒，不僅在香港，而是在中國所有周邊地區。

毛澤東的游擊隊在1949年奪得政權時，沒有拿下整個國家。當時香港由英國統治、澳門被葡萄牙治理，台灣則被國民政府控制。西藏由佛教神權統治，新疆穆斯林也不願被遙遠的北京掌控。

報導分析，70年過去，中共仍掙扎著要建立他們理想的中國。台灣各方面都獨立，只缺了名義。明年1月的總統和國會選舉，傾向與中國分離的執政黨預料能有好表現。「今日香港，明日台灣」這句在香港流行的口號，對訴求對象，也就是台灣選民，可能會產生共鳴。

習近平在2012年掌權以來，台灣看見他削弱香港自由、派遣戰機恫嚇。僅有少數人希望富裕、民主的島嶼被專政的鄰居吞噬，即便雙方有數千年文化共同記憶。

西藏和新疆雖默不吭聲，這是因為被嚇到不敢出聲。10年前大規模鎮壓後，中共手段越來越嚴厲。新疆在過去幾年建設系列集中營，關押約百萬人，多是維吾爾族，因為穆斯林身份而被關押。

「紐約時報」（New York Times）近期揭露中共內部文件裡冷血形容，「培訓」是根除伊斯蘭極端主義的必要手段。「經濟學人」認為，長久下來，壓制累積的憤怒總有一天會爆發。

此外，香港傳唱的口號還有「今日新疆，明日香港」。雖然僅少數人認為如此悲慘命運會降臨在前英國殖民地上，但港人對此心懷恐懼並沒有錯。

即使習近平決定不對香港動武，但他對挑戰中共強權者態度十分明確，應該被粉碎。

報導指出，中共恐怕會思考頒布更嚴格的反煽動法，並要求學生接受「愛國教育」，像是學習黨綱。中共也想知道反抗者的姓名，以便秋後算賬，讓他們生活更加痛苦。

但報導也稱，並非所有中共菁英都認同習近平，這或許能解釋為何有人洩露新疆內部文件。周邊地區的紛擾可能移轉至中心地帶，尤其當與鄰居常起紛爭時，這種可能性更高。

印度警惕中共把西藏軍事化，其他國家也密切關注中共在台海的軍事部署，其中最大恐懼是若中共武力犯台，將引爆中美戰爭。中共無法僅憑武力而長治久安。

中共亡國後，大家建議點處罰黑警？

全部判死刑

由受害人或其家屬執行

哇屌,咁你都諗到

先宮刑後死刑

留意到有班人會不斷spin走雜種嘅責任
一律當共諜看待

btw #3永久block左
做乜咁多人quote

Economist 連續幾刊都有香港
今期仲要封面+leader section + briefing section (即係有一篇勁長既文章細入分析）
中大都冇咁大影響力 理大一事真係引黎好多外國媒體報導